===== Esau Hated Jacob [07-05] Esau alimuchukia Yakobo *F =====

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-07-05.jpg?nolink&}}

**Esau** hated **Jacob** because Jacob had stolen his **rights as oldest son** and also **his blessing**. So he planned to kill Jacob after their father died.

**Esau** alimuchukia **Yakobo** kwa sababu Yakobo a**limuimbia**** haki zake za mzaliwa wa kwanza** na pia **baraka yake**. Kwa hivyo alipanga kumuua Yakobo baada ya baba yao kukufa.
===== Important Terms (Maneno ya Muhimu): =====

  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:esau|Esau (Esau)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:jacob|Jacob (Yakobo)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:bless|blessing (baraka)]]**
===== Translation Notes (Maelezo ya Tafsiri): =====

  * **rights as oldest son**  - Jacob found a way to get the larger portion of their father's wealth that should have gone to Esau as the older son. See also note on **[[:sw:obs:notes:frames:07-02|[07-02]]]**.
  * **haki za mzaliwa wa kwanza**  - Yakobo alipata njia ya kupata sehemu kubwa ya mali ya baba yao ambayo ingemuendea Esau kama mwana aliye mkubwa. Ona pia maelezo katika **[07-02] **
  * **his blessing**  - Jacob also tricked their father into giving him the promise of extra prosperity that Isaac intended to give to Esau. See also note on **[[:sw:obs:notes:frames:07-03|[07-03]]]**.
  * **baraka yake**  - Yakobo pia alimdanganya baba yao akampea ahadi ya fanaka za ziada ile Isaka aliopanga kumpa Esau. Ona pia maelezo katika **[07-03]**.
**[[:sw:obs:notes:frames:07-04|<<]] | [[:sw:obs:notes:07|Up]] | [[:sw:obs:notes:frames:07-06|>>]]**
